<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>狸猫窝</title><link>https://blog.zxykm.xyz/</link><description>Recent content on 狸猫窝</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 15:36:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zxykm.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ubuntu Server 20</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/ubuntu-server-20.04-%E8%AE%BE%E7%BD%AEip%E5%9C%B0%E5%9D%80%E5%92%8C%E7%BD%91%E5%85%B3%E5%9C%B0%E5%9D%80/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 15:36:40 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/ubuntu-server-20.04-%E8%AE%BE%E7%BD%AEip%E5%9C%B0%E5%9D%80%E5%92%8C%E7%BD%91%E5%85%B3%E5%9C%B0%E5%9D%80/</guid><description>Ubuntu从20.04版本开始使用netplan对网络进行管理，百度上使用的/etc/network/interfaces文件已不再适用，需要修改netplan配置文件进行更新
修改配置文件 netplan的配置文件存放在/etc/netplan中，其中有诸如00-installer-config.yaml的配置文件，打开可以发现
# This is the network config written by &amp;#39;subiquity&amp;#39;network:ethernets:# 网卡名称，我这是虚拟机ens33ens33:# 是否开启dhcp服务，设置为true后后续的ip和网关可以不用设置dhcp4:no# IP地址，一般设置一个就行# 后面的24是子网掩码数目，代表255.255.255.0(11111111.11111111.11111111.00000000)addresses:[192.168.1.106/24]optional:true# 网关地址gateway4:192.168.1.253# dns地址nameservers:addresses:[233.5.5.5,192.168.1.253]version:2当然，这只是最为基础的网络配置，对于多张网卡还可以进行其他的配置，详情可以参考Netplan官方文档
在修改完文件之后，终端输入以下命令应用配置，Ping外网测试连通性
sudo netplay apply ping 8.8.8.8</description></item><item><title>Websocket关闭错误代码含义</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/websocket%E5%85%B3%E9%97%AD%E9%94%99%E8%AF%AF%E4%BB%A3%E7%A0%81%E5%90%AB%E4%B9%89/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 15:00:19 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/websocket%E5%85%B3%E9%97%AD%E9%94%99%E8%AF%AF%E4%BB%A3%E7%A0%81%E5%90%AB%E4%B9%89/</guid><description>前情 在处理B站直播的Websocket源时，经常发生连接关闭的错误，最常见的就是close 1006 (abnormal closure): unexpected EOF错误，你说http的状态码还知道，这websocet的状态码还真不知道，于是去查了查记录一下
RFC 6455 根据RFC 6455定义的内容，Websocket在处理关闭时设置了一系列的代码提示。当对一个已经建立的连接进行关闭时，在终端处可能提供一个关闭的解释说明，客户端可以根据这个代码来推测终端关闭连接的原因从而更新客户端连接的代码。当然，终端在关闭时也可以忽视代码直接进行关闭
1000 Normal Closure 1000表明这是一个正常的关闭，表明要传输的数据已经全部完成可以退出
1001 Going Away 1001说明终端可能已经找不到该连接，例如服务可能宕机或浏览器重定向至其他页面
1002 Protocal error 1002说明连接被终端由于消息协议错误而进行强制性退出
1003 Unsupported Data 1003说明终端接受到一个无法处理的数据而进行强制性退出(例如，服务器可能只能够处理文本数据但接受到了二进制数据)
1004 &amp;mdash;Reserved&amp;mdash; 1004字段保留，未来可能用得到
1005 No Status Rcvd 1005是一个保留数据，绝对不允许终端将其设置为关闭时的状态码。It is designated for use in applications expecting a status code to indicate the no stats code was actually present.
1006 Abnormal Closure 1006是一个保留数据，绝对不允许终端将其设置为关闭时的状态码。它是用来指定需要状态码标志连接异常关闭的程序，例如没有发送或接受控制数据</description></item><item><title>Leetcode 每日一题</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/leetcode-%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E9%A2%98/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 11:50:27 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/leetcode-%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E9%A2%98/</guid><description>2021/7/23 1893 Check if All the Integers in a Range Are Covered (EASY) You are given a 2D integer array ranges and two integers left and right. Each ranges[i] = [starti, endi] represents an inclusive interval between starti and endi.
Return true if each integer in the inclusive range [left, right] is covered by at least one interval in ranges. Return false otherwise.
An integer x is covered by an interval ranges[i] = [starti, endi] if starti &amp;lt;= x &amp;lt;= endi.</description></item><item><title>Windows11是如何运行安卓应用的</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/windows11%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%8D%93%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%9A%84/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 15:25:32 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/windows11%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%90%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%8D%93%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%9A%84/</guid><description>本文翻译自arstechnica
微软在发布Windows11时公布了一个令人惊喜的东西，Windows11将支持Win应用和安卓应用同时运行。但是，并没有在关键的地方留下太多的信息。这些应用是否是通过模拟器运行的呢？现存与Windows的Linux子系统将会被放弃吗？我们将在这篇文章得到答案，同时感谢以下开发者探讨这些细节。
微软官方将这个功能称之为“为安卓而生的Windows子系统”，这也向你说明了许多关于它如何工作的信息。Windows目前拥有一个Linux子系统（WSL），它使用Windows下的Hyper-V虚拟机的功能让Windows能在一个独立的环境下使用一个真正意义上的Linux系统来运行Linux应用。（Hyper-V让次系统能够访问宿主机的硬件而不是通过在原生资源上套用一个顶层的管理操作系统从而只能使用少数宿主机资源）。一个现实中的安卓手机运行的是Linux内核，而微软正在为Windows的安卓子系统建立一个基于WSL的安卓框架。这看上去非常类似于在Hyper-V虚拟机中运行x86架构的安卓系统。
在Windows下运行安卓应用就如同在原生机器上运行Windwos原生应用一样，顶层有窗口栏，任务图标，并且可以“钉”在开始菜单中。在发布会中，微软说：“在屏幕背后，我们还创建栏一个代理应用用于处理安卓运行和Windows引用之间的交互”。这大概可以推测，系统将会提供类似于启动快捷键、图标和卸载入口，并且其窗口化的模式让应用看起来像原生应用一样。
微软正在尝试通过类似于小型模拟器或不基于模拟器的形式来实现这个功能，而这一切取决于你的电脑和应用兼容性。Windows系统和安卓系统都能在x86架构和arm架构下运行，但安卓更倾向于Arm而Windows倾向于x86.如果你正在使用Arm架构的Windows并想在Windows上运行安卓应用，一切都可能非常顺利。但如果你使用的是x86的Windows，微软在像方法让你能够使用到x86类型的安卓应用。Arm的应用只需要支持一件东西，那就是&amp;quot;Intel Bridge Technology&amp;quot;，该技术的目的就是能让arm架构的代码转化为x86架构能够运行的代码。微软正在寻求在AMD处理器上能够实现相同功能的方法。
微软的方法类似于其他一些操作系统如何启动和运行Android应用程序。ChromeOS的安卓支持可能是最适合的例子了。ChromeOS运行在Linux内核之中，并且它存储了一个容器化的安卓框架来运行应用。如果你有一个x86架构的ChromeBook，ChromeOS会使用安卓的Arm-to-x86编译版本。如果你使用的是Linux桌面系统，有一个名为Anbox的应用将会帮你完成上述一样的事情，在Linux系统之上加载一个安卓框架。你甚至能在WSL中运行Anbox。
许多人上一次体验x86的安卓还是在2012年时，intel推行的Atom-powered的x86架构手机。X86已经走了一段很久的历史了，直到2016年安卓ChromeOS开始，才让其缓了一口气。甚至在2016年启动之前，谷歌还在减少推送x86架构的app支持，并且谷歌开发者工具也将arm和x86分离。回到2016年，谷歌希望25%的商城应用不再需要去支持x86架构而是转向arm应用。现如今，众多的x86用户需要感谢chromeos来让其能够运行安卓应用。
亚马逊，区别于谷歌商店的市场系统 微软并不会在Windows上使用谷歌市场，同时，微软也并不会尝试自己来建立经济市场而是通过合作伙伴亚马逊，用在FireOs设备上的亚马逊市场来进行安卓应用下载。亚马逊已经推出来一个预览版本，但并没有提供一个准确的稳定性版本开放日期。
我们并没有看到一个安卓应用是如何在Windows上启动和关闭的，所以并不清楚它们是如何在Windows上工作地。微软放出了很多截图，展示来微软商店在推送亚马逊App商店的安卓应用。从这些放出的消息来看，亚马逊App已经内置于Windows之中，但并没有看到微软商店能够直接安装安装应用。关键点就是安装按钮，对于Windows应用，安装按钮显示的是&amp;quot;Get&amp;quot;来表明安装一个应用。对于安卓应用来说，则显示的是&amp;quot;从亚马逊商店中获得&amp;quot;，并且使用来一个小盒子和箭头图标来表示，这代表你将会通过另一个额外的应用来获取该安卓应用。
华尔街提供了一个额外的细节来展示其是如何工作的。这听起来就像是亚马逊在给Windows提供了一个亚马逊商城客户端。你只需要登录你的亚马逊帐号，就可以下载应用了。微软上面只提供了搜索的功能。确切来说，这表明你将会在Windows上同时运行两个应用商店，使用两份空间来检查更新。这看上去并不稳定。
微软工程师Miguel de Icaza确认，Windows11将会通过sideloading技术来支持那些我们不需要的亚马逊功能。您应该立即为F-Droid等开源商店提供选项，以及在APKMIRROR应用上加载的能力。 在有人获得整个Google Play商店工作之前，这可能只是时间问题。
由于多年的默认和推动加上额外的架构支持，X86应用程序普遍存在于Google商店中。但是亚马逊App商店X86普遍存在吗？你可以在任何安卓设备上侧载亚马逊应用商店，但专门使用Amazon的Echo File设备的都是ARM。许多应用程序都已经开发完成并在所有架构上运行，所以&amp;hellip;&amp;hellip;也许。
如果微软撤回了Surface Duo并与Google一起使用的Windows 11中的实际Play商店会很好。在Play商店外使用Android的问题是您丢失对Google Play服务API的访问和推送通知。亚马逊一直在为Fire操作系统构建自己的替代API和云服务，如果你不能拥有Google Play，这是下一个最好的事情。
这就是我们现在在Windows 11 Android兼容性上所拥有的一切。但放心，我们会在一些实际代码出来时更深入的探究。</description></item><item><title>React钩子对比Redux，谁能在状态管理更胜一筹?</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/react%E9%92%A9%E5%AD%90%E5%AF%B9%E6%AF%94redux%E8%B0%81%E8%83%BD%E5%9C%A8%E7%8A%B6%E6%80%81%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%9B%B4%E8%83%9C%E4%B8%80%E7%AD%B9/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:47:25 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/react%E9%92%A9%E5%AD%90%E5%AF%B9%E6%AF%94redux%E8%B0%81%E8%83%BD%E5%9C%A8%E7%8A%B6%E6%80%81%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%9B%B4%E8%83%9C%E4%B8%80%E7%AD%B9/</guid><description>本文翻译自Nicola Grujicic
React状态管理：Hook和Redux，两者有何不同？ 世界上很多包括我在内的开发者都有一个疑惑，在听到人们使用Hook代替Redux时，为什么要将一个多级别工作非常完美的组件用一个新的还未完成的东西替代
许多人在疑惑useContext和useReducer是否能代替Redux
今天，我将会尝试去回答这个问题。我将会解释React的钩子(useContext,useReducer)和Redux的不同之处以及使用场景
两者最大的查表在于如何管理应用的全局状态
Redux是当开发者需要创建一个大型的复杂的应用时管理全局状态的最佳实践，它提供了一个相当于存储中心的组件用于保管需要在整个应用中使用的状态信息。并通过一系列规则保证状态只有在指向性的数据流中被更新
Reack钩子则是用另一种全新的方式在组件的生命周期中来管理状态信息并且并不依赖于组件。它在16.8版本中首次提出，旨在通过组件分享逻辑来降低组件之间的复杂性
两者最大的不同就是，Redux创建了一个包裹在整个应用之外的全局状态容器，这个容器被称之为store并且通过useReducer创建一个独立的组件用于和应用组件进行合作
另外一点是，React钩子使用useContext和useReducer联合去和组件状态管理进行合作，这已经是另一个层面的合作关系。它让通过useReducer创建的状态容器和它的dispatch函数能够传递给从最顶端组件以下的任意一个组件之中。你可以在最顶端组件中定义它们使其变为全局状态
如果我们将我们创建的所有state放置在最外层的组件，这体验感觉就和使用Redux没有什么区别
所以是Context(上下文)可能代替Redux(但也不一定)
对于Redux，使用钩子的好处有
并不需要持续关注Redux第三方依赖的更新，避免更新所导致的Bug和问题，可以让你的应用大小变得更小也因此会有更快的速度来处理状态变化。可以让代码更为清晰便于理解，并且通过钩子来创建组件可以用更少的代码获取更快的响应速度
尽管看上去使用useReducer和Redux没什么区别，但它并不是Redux。useReducer函数和其reducer紧密联系在一起，使得能够使用它的dispatch函数。但我们仅仅向reducer传递dispatch的action对象而已
你可以认为Redux是一个全局状态总线，它将承载任意一个事件(action)并且基于action提供的数据和状态进行处理
总结 Redux和其他React状态管理解决方案之所以被提出是因为在React组件中管理一个全局状态是一个非常愚蠢的想法。如果这么做会导致一系列问题，如多源数据和使用虚拟模型代替原始模型展示等等
如果钩子能够让状态管理更清晰，我认为在小型应用中可以尝试不使用Redux。但对于大型的复杂的应用程序，全局状态管理仍然不能被忽略</description></item><item><title>利用fusuma为Linux添加触控板手势</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/%E5%88%A9%E7%94%A8fusuma%E4%B8%BAlinux%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%A7%A6%E6%8E%A7%E6%9D%BF%E6%89%8B%E5%8A%BF/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 21:07:52 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/%E5%88%A9%E7%94%A8fusuma%E4%B8%BAlinux%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E8%A7%A6%E6%8E%A7%E6%9D%BF%E6%89%8B%E5%8A%BF/</guid><description>之前一直在新笔记本上用虚拟机开Linux编写毕设，现在毕业答辩已经完成，所以就直接将Win10更换到Linux系统。但是众所周知，Linux并没有自带触控板手势驱动，但我早已习惯于win上的一些手势，所以我开始寻找一个合适的触控板手势驱动。
在最初，我发现了一个名为libinput-gesture的库，其Github上有3k赞，于是我立马就尝试了这个库。安装过程一切畅通，但最后运行的阶段却出了问题。在启动该库时提示我启动失败，但并没有给其他错误信息。我检查了xinput和libinput对触控板的驱动，并没有任何问题。谷歌了一下发现这玩意对arch用户非常良好，但对我这使用的ubuntu来说会出现这种情况。于是我把目光转向另一个库，fusuma。
fusuma这个包非常完美的解决了Ubuntu触控板手势的问题，并且安装过程极其简单，配置也十分简洁明了。
安装 配置用户权限 首先需要配置一下用户状态组，将用户添加到input组中
sudo gpasswd -a $USER input newgrp input // 立刻刷新 对于Debian系用户(Ubuntu,Debian,Mint,Pop!OS) 安装libinput sudo apt install libinput-tools 安装Ruby 由于fusuma需要在ruby上运行，因此需要安装ruby。
sudo apt install ruby 安装Fusuma sudo gem install fusuma 安装xdotool(可选，但是对后续非常有用建议安装) sudo apt install xdotool 对于Arch用户 sudo pacman -S libinput ruby xdotool sudo gem install fusuma 启动 fusuma 配置 Fusuma的配置非常简单，首先需要在用户目录下创建配置文件~/.config/fusuma/config.yml
mkdir -p $HOME/.config/fusuma touch $HOME/.config/fusuma/config.yml 这里简单贴出我使用的配置，可以在配置中发现，其实手势是通过xdotool工具间接调用系统的快捷键来实现手势控制的
swipe:3:left:command:&amp;#34;xdotool key alt+Right&amp;#34;# History forwardright:command:&amp;#34;xdotool key alt+Left&amp;#34;# History back#up:#command: &amp;#34;xdotool key super&amp;#34; # Activity#down:#command: &amp;#34;xdotool key super&amp;#34; # Activity4:left:command:&amp;#34;xdotool key alt+u&amp;#34;# Switch to next workspaceright:command:&amp;#34;xdotool key alt+d&amp;#34;# Switch to previous workspaceup:command:&amp;#34;xdotool key alt+u&amp;#34;# Switch to next workspacedown:command:&amp;#34;xdotool key alt+d&amp;#34;# Switch to previous workspacepinch:in:command:&amp;#34;xdotool keydown ctrl click 4 keyup ctrl&amp;#34;# Zoom inout:command:&amp;#34;xdotool keydown ctrl click 5 keyup ctrl&amp;#34;# Zoom out在添加完配置文件后，重新启动fusuma即可使用手势动作了</description></item><item><title>NFT基本原理</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/nft%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8E%9F%E7%90%86/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:18:03 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/nft%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid><description>本文节选翻译自Github Ethereum EIPs Eip-721#rationale
现在有很多旨在追踪可区分资产的基于以太坊智能合约的提议。例如Decentraland现有或计划中的的NFT、CryptoPunks中的eponymouse和游戏中如DMarket或EnjinCoin的物品系统。在未来，可以用于追踪现实生活中的资产例如房产（如ubiquity和Propy等公司的想法）。当这些物品在分类账单中没有集中在一起时显得至关重要，每个资产必须单独并能够独立追踪其所有权信息。
为什么选择NFT这个词 NFT这个词让几乎每个人都能够满意的接受，并且广泛适用于可区分数字资产的领域。我们认识到契约在对于一个本标准的某些应用时又确切的描述（特别是物理性质）。
除了NFT这个词还考虑了别的单词，例如：Alternatives considered, Distinguishable asset, Title, Token, Asset, Equity, Ticket
NFT的标识 每一个NFT都由一个使用ERC-721智能合约生成的独一无二的uint256ID。这个验证数字在合约中将不会发生改变。这个配对信息（合约地址、uint256 ID）将会成为全球中独一无二且完全合格的以太坊链上的特定资产证明。尽管有些ETC-721智能合约可能发现从0开始依次递增的NFT ID非常方便，但是调用者并不能假设那个ID数字有对他们具有任何特定的模式，并把这些ID成为黑匣子。要注意的是，NFTs可能会变成无效Token或被摧毁。请参照支持的枚举界面中的枚举函数。
使用uint256作为ID让广泛的应用得以运用，因为UUID和sha3哈希散列值可以直接转换为uint256。
转移机制 ETC-721定义了一个安全的转移函数safeTransferForm（不使用bytes参数进行重载）和一个不安全函数transferFrom。转移可能会在下述角色中进行初始化：
NFT的所有者 接收NFT的地址 一个对于当前NFT拥有者可信任的操作员 另外，可信任的操作员可能会为NFT设置一个可接受的地址。这为钱包、代理人和实际应用提供一系列有力的工具来使用这些大量NFT。
转移和接受函数文档只适用于交易必须抛出时的指定条件下。你自己的复现可能会在其他情况下同样被抛出。这让众多复现产生有趣的结果
Disallow transfers if the contract is paused — prior art, CryptoKitties deployed contract, line 611 Blacklist certain address from receiving NFTs — prior art, CryptoKitties deployed contract, lines 565, 566 Disallow unsafe transfers — transferFrom throws unless _to equals msg.</description></item><item><title>NFT让互联网更属于自己</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/nft%E6%A6%82%E8%A6%81/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 13:24:49 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/nft%E6%A6%82%E8%A6%81/</guid><description>本文翻译自NFTs make the internet ownable
为什么加密变成数字媒体的港湾  在成为技术人员之前，我是一名音乐艺术管理员。当我开始创业，我坚信在艺术行业中有一件定理：拥有权决定能力。例如，音乐标签对音乐掌握所有权，从而掌握创作者。
 我们的目标是通过技术手段让艺术家更能贴近粉丝，帮助艺术家保持对于他们的作品的所有权，并独立的进行商业活动。今天，我们都是在线创作者，并且继续拥有相当规模的所有权。然而，所有权对技术平台的作用往往被忽视。
 每天都有数亿的图片、视频、音乐盒其他媒体在社交平台上分享。当这些文件被上传时，都会将文件从创作者设备中拷贝一分保存在服务器平台上，Facebook、Twitter、Youtube、TikTok等都是如此。
 这看似只是一件细小的动作，但在上传时，创作者并不是简单的被复制文件，同时还被复制了该作品在平台上的所有权。
 我在谈及明确规定了上传文件信息的服务条款时，它的所有权都将在平台上分享出去，并套现。这是有一些优点的，例如平台可以提供基于广告收入的分销。但是，在今日的货币化模型中，并不总是和创作者的最佳利益相持平。并且平台都是依此为生的。久而久之，平台会窃取大量的创作者信息。
 而与此同时，加密是解锁不同的路径，我称之为Ownership Economy，一个讨论更广泛的、提供用户与用户之间直接建立、操作和持有的互联网平台。
 在媒体领域，NFTs或者说Non-Fungible Tokens让这种为创作者保持其内容所有权的平台成为现实，并且他们的作品在互联网传播上不受任何限制。因此，NFTs拥有颠覆媒体创作者及其他们的作品的潜力，为他们提供了一种可行的平台驱动货币化的替代品。
 一种对NFTs最简单的解释就是保存在区块链上的文件。这意味着，它们不可能被复制、修改、删除或其他操作。
 这些保护机制源使加密货币有价值的相同技术，如比特币。NFTs同样也是数字货币，可以购买、卖出、交易，其所有权和出处都将通过区块链来追踪。非常明显你的就是你的，并且不需要任何第三方来保证你所拥有的所有权。
 NFTs让拥有数字资产变为可能，同样的也可以拥有数字货币例如比特币
 对于许多人来说，NFTs就和新诞生的玩具一样，是一个很快就会破灭的泡沫。虽然正式的数字艺术品和加密收藏品所花费的钱一直很快是实事，但它们在雕刻创作者货币化的行为是非常有效的。
 我相信我们在NFTs成为互联网中每一块媒体的港湾是正确的。这包括了2D音频/视频和文本工作，以及未来将包含的游戏和虚拟世界代理的3D工作。
 我所相信的NFT将会把未来通过NFT带向让每个利益相关者更好的商业模式，创作者、官中和开发人员可以围绕真正的数字所有权市场中赚取更多的利益。
NFT是如何工作的  在实践中，NFT知识一个简单的用于标识数字文件的唯一令牌。每一个NFT都有规范的标识信息，一个独一无二的ID。与之挂钩的ID是一随意的元信息，例如可以是创建人、这个NFT有关的信息或价格历史。当一个NFT被创作者生产(铸币)时，它的信息将会在区块链上永久保存并成为生产工作的数字护照。再进一步，随时在另一个平台上发布媒体时，该平台都可以通过检查护照查看该媒体的整个交易历史。这意味着，一个创新的成果可以通过在区块链上注册不可变记录来追溯原始信息。一张互联网上的图片或不再是二维数据。相反，它可以通过引入Z轴来宝尊其所有历史信息和可由第三方发现的上下文信息，用于增加其文化和财务价值。
拥有数字艺术品有价值吗  对于NFT的一个共同疑惑是，由于数字艺术和数字收集品可以被复制，但并不会携带很多价值。但NFT创造了另一种可能，即在流动性的工作之中继续保持其真正的所有权。
 一个文件在互联网上浏览的越多，其价值也越高，想想大规模生成的霍格图像和T恤。随着臭名昭着的增加，拥有规范作品的概念变得更加激动，更有一个社会地位的标志。 它还可以推动可以从转售工作中推出的值，应该在购买后的臭名令人闻名(实在不会翻译)。NFT让收藏夹能在现实中获取大多数好处，其中额外的奖金费用可以在互联网上自由共享而不是限制，从而通过更广泛的分布式网络来积累更多的价值。
 这不仅针对于艺术品。加密收藏平将会在更多领域如游戏、数字时尚、皮肤以及艺术和编程之间的关系发生作用。
为什么要立刻收集NFT  回到现实，和许多技术的炒作循环一样，投机价值通常受限于功能价值。由于这些资产是可编程的，任何开发者都可以在其中创建。并且因为NFT是用户便携式的，可编程资产可以触及整个数字世界中的所有程序。
 Tokens和智能合约被称之为金钱乐高，这是因为它们可以通过在[Remix]的DeFi程序中编程开发。同样，NFT是也是开发人员和创作者的媒体乐高，可以随意创建新的体验。因此，用户可以期待更为丰富的产品，并在所有物品中重复使用。
长远来看，NFT将会走向何处  我认为NFTS将成为所有互联网媒体的进入港口，因为所涉及的每个人都可以从他们启用的市场中赚更多资金：创造者通过直接销售给粉丝并通过每次NFTS转售时收集特许权使用费，创造者赚更多的资金。 这是一个完全是新的收入流，只有可能是可以在媒体本身中编码版税逻辑的真正数字所有权。
 对于消费者来说，NFT是一个更好的模型，因为它们将惠顾人数的社会和功利福利结合起来的可能性来转动利润或实现复合效用。 在今天的网络上，消费者租用大多数商品和服务，包括他们光顾的创造者。 新的所有权经济平台的一个关键宗旨是游戏中患上肌肤的激励对齐。 关于支持创造者，我称之为“pitronage +”，其中“加号”是与您支持的创造者一起获得价值的可能性。 这是一个强大的，探讨的激励，成为第一名的赞助人 - 我认为它可能在创造性的工作中推动更多的市场中的市场需求。
 开发人员可以通过建筑物赚钱以启用这些新市场。 Wheras主要平台扼杀开发人员API并限制自由市场开发，开发商在申请方面的基础设施方面展望，在许多方面，在许多方面，函数更像是物质世界的运作。</description></item><item><title>Innodb事物隔离级别及其锁 美团技术学习</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/innodb%E4%BA%8B%E7%89%A9%E9%9A%94%E7%A6%BB%E7%BA%A7%E5%88%AB%E5%8F%8A%E5%85%B6%E9%94%81-%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 12:40:53 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/innodb%E4%BA%8B%E7%89%A9%E9%9A%94%E7%A6%BB%E7%BA%A7%E5%88%AB%E5%8F%8A%E5%85%B6%E9%94%81-%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>本文是阅读&lt;a href="https://tech.meituan.com/2014/08/20/innodb-lock.html">美团技术团队&lt;/a>的记录形文章，更详细内容请访问美团技术团队官方网站&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>用官方的方式安装Archlinux</title><link>https://blog.zxykm.xyz/posts/%E7%94%A8%E5%AE%98%E6%96%B9%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%AE%89%E8%A3%85archlinux/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 22:47:09 +0800</pubDate><guid>https://blog.zxykm.xyz/posts/%E7%94%A8%E5%AE%98%E6%96%B9%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%AE%89%E8%A3%85archlinux/</guid><description>Archlinux是一个非常干净的Linux发行版，干净到以致于图形化界面都没有，本文将按照官方wiki，逐步安装Archlinux
由于国内网络问题，可以到一些镜像网站中来下载iso镜像，这里选择清华镜像，下载最新的5.15版本
关于启动盘，可以使用USBWriter或者Rufus来制作，这里就不多加赘述
准备过程 检查引导模式 要安装Arch，首先要确认自己电脑的引导模式，可以通过以下指令来检查
ls /sys/firmware/efi/efivars 如果该指令没有出错并列出了文件列表，则你的电脑是使用UEFI模式引导的。如果文件不存在，则系统将会使用BIOS(或CSM)模式来引导启动。如果电脑并不是以你想要的方式启动，则需要到主板BIOS中手动设置引导模式
连接网络 Arch的安装一定需要联网，因此在确认引导模式之后，必须要检查网络连接状态。你可以通过以下步骤来检查自己的网络状态:
确保网卡正确插入，例如通过ip link来检查 对于无线用户，确保无线网卡工作正常，可以通过rfkill list来检查 连接到互联网 有线用户：插入网线 无线用户：通过iwctl接入WIFI 移动热点：通过mmcli连接热点 配置网络连接 DHCP：动态IP、DNS服务，适用于有线网络、无线网络…… 静态IP地址 确认网络连接ping www.baidu.com 更改时间配置 首先通过date -R来检查时间是否正确，如果不正确则可以通过timedatectl来更改时区
首先通过timedatectl list-timezones来获取时区列表 选择自己所在时区，以国内为例，通过timedatectl set-timezone Asia/Shanghai来更改时区 同步时区timedatectl set-ntp true 分区 电脑中的硬盘将会以设备块的形式出现在系统之中，例如/dev/sda,/dev/nvmeOn1，可以通过fdisk来查看
fdisk -l 以下列表的分区是必要的
用于存放根目录的/分区 对UEFI模式的用户来说还需要一个EFI system partition 对于BIOS用户，需要将root分区挂载到/mnt中，而UEFI还需要将EFI system partition挂载到/mnt/boot或/mnt/efi分区之中
假设当前为BIOS模式，且硬盘为/dev/sda大小为15G，我们可以用fdisk来对硬盘进行分区
fdisk /dev/sda # 进入分区模式 g # 创建分区表 n # 创建swap分区 # 选择任意一个编号（通常默认） # 选择起始区域（通常默认） +2G # n # 创建根目录分区 # 选择任意一个编号（通常默认） # 选择起始区域（通常默认） +13G t # 更改分区类型 1 # 选择swap分区 L # 查看所有类型 19 # 选择Linux swap # 如果是efi用户，还需要更改efi分区类型 格式化 分区完后，需要将所有分区进行格式化。通常来说，分区时efi分区为第一个区，其次是swap区然后是根目录区，按照这个顺序以此格式化。在这里，只有两个分区分别为</description></item></channel></rss>